蔡英文選前之夜53萬人支持 港人高舉「光復香港，時代革命」橫額

（新增內容、相片）在選前最後一夜，競逐連任的總統蔡英文，今日會從南到北，在高雄、台中、新北、台北共4場造勢晚會，高雄的一場以「光復高雄、保衞台灣」為主題，爭取20萬人到場。主辦單位於9時15分宣佈，現場和網上共有53萬名「英粉」支持。有香港支持者高舉「光復香港，時代革命」的橫額為蔡英文打氣。至於壓軸一場則在台北總統府前凱達格蘭大道舉行，大會安排首投族、海外青年發言，傾全黨之力提高年輕人的投票率。晚會在7時開始，人潮下班後開始湧現，現場民眾進行手機投票，現場稱有53萬人明日回家投票，但並非大會公佈的實際人數。英粉在場高喊口號：「不要共產黨、下架國民黨！」蔡英文在FB上留言，呼籲支持者全力拉票及投票，及參與晚上的選前之夜，只要團結一致，有信心未來4年可繼續為人民服務。

蔡英文：港人用生命跟血淚示範一國兩制不可行
蔡英文在台上發言，指台灣從威權到民主的過程中，凱達格蘭大道是最關鍵的地方；鄭南榕的出殯隊伍，曾經經過這裏，「廢除刑法一百條」的抗爭行動，也在這裏。她說：「不管任何人，只要是合法的集會遊行，警察會保護人民，也不用擔心警察會用水炮車、催淚瓦斯（催淚彈），也不用擔心警察會拿着盾牌警棍，把大家打得頭破血流。」

蔡英文稱，這就是民主，這條路，台灣走了很久，也走得很辛苦。「它不是天上掉下來，它中間經歷過無數的抗爭，無數人的犧牲，我們才終於有這樣的生活方式。」她特別提到，「香港的年輕人用他們的生命跟血淚，為我們示範一國兩制不可行。明天換我們台灣的年輕人，為他們示範，民主自由的價值會克服一切困難。」

高雄造勢大會 宣佈30萬人參與

蔡英文在高雄舉行的造勢大會，現場民眾大呼「光復高雄、保衞台灣」口號，與國民黨對手韓國瑜拼場，主辦單位在晚間7時41分，宣佈已有超過30萬人參與。蔡英文在全場歡呼2020台灣要贏，光復高雄口號下登台，晚會進入最高潮。《蘋果》記者在場感受到參加者一方高呼「我愛台灣」，另一方立即大喊「我愛香港」，互為對方打氣，台港同氣連枝，氣份感人。

相關新聞：【直擊台選戰】林飛帆：香港在對抗威權第一線 區選刺激台灣人

蔡英文上台發言，狂批韓國瑜上台後愛河水變髒、草變長、輕軌建設停擺，連橋科聯外道路動土都因市長請假選總統而延遲。她問台下支持者，民進黨執政你快樂嗎？台下高聲回說：「快樂！」她追問在韓國瑜執政下高雄市民快樂嗎？台下秒回：「不快樂！」

蔡英文又批評國民黨的韓國瑜信口開河、支持「九二共識」，不抵擋「一國兩制」，她揚言一旦韓國瑜當選，台灣會一步步變成香港，台灣會鎖在大陸。

桃園市長鄭文燦轟韓國瑜低估台灣人民智

桃園市長鄭文燦是唯一受邀在選前之夜台北場登台講話的地方執政首長，他上台致詞連續詢問台下支持者：「若有一個首長沒有業績，就想換更重要的工作，大家接不接受？」「如果一個首長說話不算話、信口開河，無法做到自己的承諾，如何相信他有能力領導國家？」他批評，如果有一個候選人把歧視、講粗話、說空話，當成競選方式，那他是低估了台灣人民的智慧、低估台灣的品質。「這不是庶民，這也不是接地氣，這是不該發生在民主政治中，該被淘汰的」。

藝人開車硬闖會場 推跌警員

蔡英文晚上在台北舉行造勢晚會，周邊都有封路措施，不過晚上，曾經參演電視劇《新兵日記》的藝人趙駿亞，開車硬闖封路地區，想經仁愛路往凱道會場方向行駛，被警方阻止。期間趙更與警員口角，甚至大力推撞警員，令到警員倒地。

下午台灣率立委候選人遊行

總統蔡英文與副總統賴清德2人今日下午3時35分回到台北市，率領台北市8位立委候選人進行車隊掃街，沿路支持者情緒沸騰，高呼凍蒜（即當選）加油，更有不少人高舉彩虹旗表示支持。蔡英文與賴清德也不斷向路邊民眾揮手打招呼，約在晚上4時45分左右抵達競總前。蔡英文FB直播時觀看人數也達到3.3萬人。蔡英文也在FB寫道：「我們沒有對手那麼多的廣告資源，只有你們每一個人，請大家幫忙分享，讓更多人看到！」

蔡英文首場造勢晚會下午6時在高雄鳳山的競選總部旁廣場舉行，包括高雄前市長、總統府秘書長陳菊，高雄前副市長、行政院副院長陳其邁，及台南市長黃偉哲、屏東縣長潘孟安等人都會到場支持，大會希望團結南台灣的民意支持，並表達高雄人希望尋回昔日榮耀的心聲。

至於在台北凱達格蘭大道的造勢晚會，目標則是年輕選民。大會由黨內靚仔立委候選人吳怡農主持，安排20名剛滿20歲的首投族上台講話，現場亦設立可容納1,000人的「搖滾區」，開放預約後就已被支持者搶光。同時，表演嘉賓包括來自高雄的搖滾樂團滅火器，在蔡英文上台發言前，帶領全場唱《自信勇敢咱的名》競選歌。這場大會亦會透過台灣愛用的通訊軟件LINE及直播平台17直播，主辦單位稱，除要拼現場人數，還要爭取在網上收看的人數創新高。

至於今日日間，蔡英文回防台北、新北，並會到台北市中山區為在該區競逐立委的吳怡農拉票。蔡表示，中山區是她小時候長大的地方，吳怡農算是她的鄰居，想給鄰居加油打氣。蔡英文稱，她第一次看吳怡農寫有關台灣國防採購的文章，讓她耳目一新，認為他除了從軍事角度分析，還從財政、經濟的角度出發，證明他是國家需要的人才，希望選民能支持年輕世代進入立法院，為台灣盡一份心力。

稍早前，蔡英文在FB上留言，她表示昨晚「有一群人」在凱道上提出對改革、台灣發展的「不同想法」，讓不少人感到焦慮。她表示「分裂的國家沒有重量，團結的台灣才有份量」，「我們都是台灣人，台灣的未來不只與蔡英文的支持者有關，也與對手的支持者有關」。

蔡英文又稱，民進黨「沒有對手那麼多的廣告資源」，希望支持者在最後關頭，分享她的理念給親人、朋友，同時呼籲支持者：「不論選舉結果如何，他們依然是我們的親人、朋友，我們依然要張開雙手擁抱他們」。

PK啦！

rt

香港同台灣，一張選票的距離
唔想變成香港，唔想重演82年前兵不血刃既德奧合併歷史，1月11日，用選票，向極權說不

2020台灣要贏！